## Tinkoff backend academy

### Homework 1

1. Написать метод, который принимает на вход список целых чисел, вернуть из этого метода список чисел, где каждое число
   возведено в квадрат и к результату прибавлено 10. Требуется исключить из результирующего списка все числа, которые
   заканчиваются на 5 или 6. Для решения задания требуется использовать Stream API
```
Пример:
square56(Arrays.asList(3, 1, 4)) -> [19, 11]
square56(Arrays.asList(1)) -> [11]
square56(Arrays.asList(2)) -> [14]
```

2. Написать метод, который на вход принимает список чисел от 1 до 100. В данном списке существуют дубликаты. Вернуть из
   метода мапу, в которой будет в качестве ключа числа, которое повторялось в списке, а значением – сколько раз это
   число повторяется. Для решения задания требуется использовать Stream API

3. Создать 3 потока, каждый из которых будет выводить определенную цифру (1, 2, 3) 6 раз, чтобы получилось число
   123123123123123123. Для решения задания используйте wait(), notify(), notifyAll()

4. *Реализуйте многопоточную работу поставщика и потребителя на примере работы склада. Поток-поставщик привозит товары
   на склад, а потоки-потребители в порядке очереди забирают товар со склада, если товара нет потоки-потребители просто
   ждут

### Homework 2

Реализовать игру крестики нолики с использованием алгоритма минимакс:

1. приложение должно иметь консольный интерфейс, на котором будет рисоваться игровое поле;
2. у игрока есть возможность задать размерность игрового поля в начале игры;
3. каждый ход игрок указывает номер клетки, в которую хочет поставить фигуру. Номер клетки по горизонтали и вертикали
   указывается от 1 до N
4. \* код программы должен быть прост для чтения для человека, который знаком с алгоритмом минимакс:
   1. блоки кода должны быть разделены на методы с читаемым наименованием
   2. блоки кода/методы должны иметь комментарии, кратко поясняющие логику программы

### Homework 9

Домашняя работа
В этой ДЗ вам надо продолжить работу над проектом и реализовать следующие задания:

Book контроллер:
- Реализовать метод для удаления сущности (use HTTP method DELETE)

- *Вместо метода getAll сделать метод search, который на основе параметров запроса будет фильтровать сущности по ее параметрам. Если никакие параметры не указаны, то будут возвращаться все сущности из репозитория. Ожидаемый url:
  localhost:8080/books/search?author=pushkin&genre=non-fiction   
  ** Используйте @RequestParam **

Book репозиторий:
- Сделать List, который будет хранить набор сущностей Book.  Поиск книги, добавление и удаление из коллекци должно происходить через соответствующие методы репозитория

- Сделать абстрактный обобщенный класс, который будет работать с любым типом сущности  и реализовывать стандартные методы: save, findById, remove, findAll. Объявления репозитория для книг в таком случае будет выглядеть как
  class BookRepository extends AbstractRepository<Book>

Book сервис:
- Реализовать контроллер, репозиторий и сервис для сущностей Genre и Author

- Иметь возможность найти автора и жанр по id. Имплементировать логику, которая приведена ниже в комментариях
    1. блоки кода должны быть разделены на методы с читаемым наименованием
    2. блоки кода/методы должны иметь комментарии, кратко поясняющие логику программы

### Homework 10

- Спроектировать схему БД для библиотеки. Требования:

1) сущность книга, которая содержит связку с автором, жанром и издательством. У издательства есть адрес (OneToOne). У
   книги может быть несколько авторов (ManyToMany)
2) Реализовать схему БД в виде ООП с помощью Hibernate
3) Для каждой из сущностей сделать контроллеры для всех CRUD операций.
4) Выборка всех книг должна работать через пагинацию. У пользователя так же имеется возможность для сортировки книг по
   наименованию и стоимости.
5) *Сделать сложные фильтры (на ваше усмотрение) для поиска книги с помощью Criteria API и Specification из Spring
   Data

### Homework 11

В данном файле вы найдете проект с примерами интеграционных тестов. Ваша задача реализовать интеграционные тесты для всех контроллеров в вашем проекте.

Миграции лежат в test/resources. Там можно хранить все миграции с тестовыми данными

### Homework 12

Необходимо для разрабатываемого в рамках предыдущих заданий сервиса Бибилотеки оформить OpenAPI контракт, задокументировать код с помощью Javadoc и сгенерировать UML диаграмму классов.
